<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content-feed source="israel-hayom" generated="2026-02-28T12:10:57.489981" count="100">
  <item>
    <title>הארסנל של טהרן: אלו כלי הנשק שעומדים לרשות איראן נגד ישראל</title>
    <summary>במהלך כמעט חמש עשורי קיומה שקדה הרפובליקה האסלאמית על תוכנית טילים בליסטיים מסועפת, מתקדמת וקטלנית • למערך זה נוספו כלי נשק נוספים כמו טילי שיוט ומל"טים, המסוגלים לפגוע בשטחה של ישראל</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:54:40 GMT</published>
    <category>המזרח התיכון</category>
  </item>
  <item>
    <title>70 אלף אנשי מילואים יגוייסו: בצה"ל נערכים לאפשרות של מערכה רב זירתית</title>
    <summary>בצל המתקפה המשותפת עם ארה"ב באיראן, המודיעין מזהה הכנות לשיגורים גם אצל החות'ים • במטרה שלא להעביר מידע לאויב: לא יעודכנו כמויות שיגורים ויירוטים</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:37:15 GMT</published>
    <category>ביטחוני</category>
  </item>
  <item>
    <title>בעקבות ההסלמה: חברות תעופה נוספות מעדכנות על ביטולים</title>
    <summary>בשל סגירת מרחבים אוויריים בישראל ובאזור חברות התעופה מעדכנות על השעיית טיסות</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:23:09 GMT</published>
    <category>תעופה</category>
  </item>
  <item>
    <title>דובר צה"ל: "המטרה - פגיעה במשטר האיראני; המבצע יימשך ככל שיידרש"</title>
    <summary>תא"ל דפרין הכריז על מטרות מבצע "שאגת הארי" המשותף עם ארה"ב: "פגיעה יסודית במשטר הטרור האיראני והסרת איומים קיומיים לאורך זמן" • "למרות המכה הקשה במבצע 'עם כלביא', זיהינו כי המשטר המשיך בביצור, מיגון והסתרה של תוכניות הגרעין, לצד שיקום ייצור הטילים"</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:16:41 GMT</published>
    <category>ביטחוני</category>
  </item>
  <item>
    <title>תחרויות מבוטלות, נבחרת הנשים בכדוריד לא תוכל לארח את יוון</title>
    <summary>היום השלישי והאחרון של גביע האיגוד בהתעמלות אמנותית לא יתקיים • המשחק במוקדמות אליפות אירופה יועבר לחו"ל?</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:14:42 GMT</published>
    <category>ענפים נוספים</category>
  </item>
  <item>
    <title>אזרחי ישראל נוהרים לסופר: "החלב והקוטג' נגמרו מיד"</title>
    <summary>ברשתות השיווק נרשמה תנועה ערה של אזרחים, שהגיעו כדי לצייד את המרחבים המוגנים • למרות המדפים הריקים והתורים הארוכים, המנהלים מבהירים: יש מספיק מלאים</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:09:24 GMT</published>
    <category>חדשות האוכל</category>
  </item>
  <item>
    <title>בזמן אזעקה: תושבים ניפצו זכוכית כדי להיכנס למרחב מוגן</title>
    <summary>תחנות הכרמלית ממוקמות מתחת לקרקע ונחשבות למרחב מוגן, ובשל כך משמשות לעיתים מקלט בזמן התרעות • האירוע בבדיקה</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:06:09 GMT</published>
    <category>טיולים בארץ</category>
  </item>
  <item>
    <title>המהמרים שחזו את התקיפה באיראן - וגרפו מיליונים</title>
    <summary>אחרי התקיפה באיראן, קבוצה של מהמרים אנונימיים בפלטפורמת "פולימרקט" הפכה בין לילה לעשירה הרבה יותר • למה לעולם לא נדע את זהותם האמיתית, ואיך נראה פרופיל ההשקעות של אחד המרוויחים הגדולים ביותר?</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:04:46 GMT</published>
    <category>חדשות טכנולוגיה</category>
  </item>
  <item>
    <title>רשות שדות התעופה: שאלות ותשובות בעקבות המצב הבטחוני</title>
    <summary>בעקבות המצב וחוסר הוודאות מפרסמת רשות שדות התעופה תשובות לכל השאלות</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:03:03 GMT</published>
    <category>תעופה</category>
  </item>
  <item>
    <title>חמינאי, המנהל בפועל או אחראי על הדיכוי: רשימת המטרות בצמרת האיראנית</title>
    <summary>ישראל וארה״ב פתחו הבוקר במתקפה רחבה על איראן, כשבנק המטרות כולל יעדים בשלושה מישורים: ראשי המשטר, הצמרת הצבאית והאחראים לדיכוי המחאות • לצד חמינאי על הכוונת גם יועצו לריג׳אני שמנהל בפועל את המדינה, ומפקד משמרות המהפכה פאכפור שרק לפני שבוע איים כי ארגונו ״עם האצבע על ההדק״ • רש...</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 08:55:17 GMT</published>
    <category>המזרח התיכון</category>
  </item>
</content-feed>
