<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content-feed source="israel-hayom" generated="2026-02-27T20:35:17.600770" count="100">
  <item>
    <title>אנג'לינה ובראד: הבן מוחק את שם המשפחה של אבא</title>
    <summary>הדרמה המשפחתית של אנג'לינה ג'ולי ובראד פיט ממשיכה, והפעם בנם מחליט לוותר על שם המשפחה 'פיט' ולהישאר רק 'ג'ולי'</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 18:26:15 GMT</published>
    <category>משם</category>
  </item>
  <item>
    <title>איתות אחרון לפני מהלך? טראמפ: "לפעמים חייבים להשתמש בכוח"</title>
    <summary>לאחר ישיבה מדינית-ביטחונית בבית הלבן, נשיא ארה"ב דונלד טראמפ השיב לשאלות הכתבים • "איני מרוצה מאיראן, אך שיחות נוספות צפויות להתרחש היום"</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 18:24:23 GMT</published>
    <category>ארצות הברית</category>
  </item>
  <item>
    <title>גם בתוך השבר אפשר לשמוח: היוזמה לעידוד יתומים בוגרים</title>
    <summary>השבוע נערכה סדנת קוקטיילים ביוזמת קרן קובי מנדל ליתומים בוגרים שאיבדו את הוריהם למחלות חשוכות מרפא • הקרן פועלת לחיזוק החוסן, השמחה והתקווה בקרב משפחות שכולות • "זו הייתה תזכורת חשובה שמגיע לנו לחגוג את החיים, גם כשהם מורכבים", אמרה איילת, שאיבדה את אימה לסרטן</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 18:12:40 GMT</published>
    <category>בארץ</category>
  </item>
  <item>
    <title>באירלנד דרשו להחרים את ישראל "כמו באירוויזיון" - ונענו בשלילה</title>
    <summary>לאחר ההודעה של איגוד הכדורגל האירי על קיום המשחק מול נבחרת ישראל בליגת האומות, נעשתה דרישה לרשוות השידור הציבורית על מנת שלא לשדר את המשחק: "עשיתם צעד מהדהד עם החרם באירוויזיון, צריך לעשות את זה גם עכשיו" • בערוץ ענו: "זה לא אותו הדבר"</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 18:07:19 GMT</published>
    <category>כדורגל ישראלי</category>
  </item>
  <item>
    <title>תקף את אשתו ההרה מתוך חשד שניסתה להרעילו – ונשלח ל־10 חודשי מאסר</title>
    <summary>הוא היה משוכנע שאשתו מנסה להרעיל אותו ושמה לו חומר מרדים באוכל • על רקע אותו חשד, כך קבע בית משפט השלום בקריות, הוא הכה אותה שוב ושוב כשהיא בהריון מתקדם, אחז בצווארה, משך בשערותיה ורדף אחריה עד לרחוב • באחרונה בית משפט השלום גזר עליו עשרה חודשי מאסר לאחר שהורשע בתקיפה הגורמת ח...</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 17:32:27 GMT</published>
    <category>פלילים</category>
  </item>
  <item>
    <title>"מאוכזב לגלות שהשם של היריב של אהבת השם גורדון לא היה אללה אכבר סמית'"</title>
    <summary>השבוע החולף היה מלא בהתרחשויות ואין כמו הומור כדי להתמודד עם המצב במדינה • קבלו את הטייקים הכי מצחיקים לאירועי השעה • הפעם: מרדכי דוד, צחי הלוי והקוף פאנץ'</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 16:44:05 GMT</published>
    <category>תרבות רשת</category>
  </item>
  <item>
    <title>"יש לנו יותר משחקים מול מנצ'סטר סיטי מלקבוצות בפרמייר ליג"</title>
    <summary>בריאל מדריד התאכזבו מהגרלת ליגת האלופות, שסידרה בפעם השישית בשבע השנים האחרונות מפגש נוקאאוט מול קבוצתו של פפ גווארדיולה • בספרד ציינו כי שני כוכבי הבלאנקוס יפגשו את האנגלים יותר פעמים מאשר שכששיחקו באנגליה</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 16:20:27 GMT</published>
    <category>כדורגל עולמי</category>
  </item>
  <item>
    <title>ליה ודביר יחד? העוקבים מצאו הוכחה חותכת</title>
    <summary>סטורי של כוכבת "אהבה חדשה" אמש גרם לעוקבים להשתכנע שיש להם תשובה לשאלה המסקרנת - האם ליה נגה ודביר סולומון יחד? זאת ההוכחה שמצאו</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 16:16:11 GMT</published>
    <category>15 דקות</category>
  </item>
  <item>
    <title>נחשף: המקום שבו איראן מסתירה את האורניום המועשר</title>
    <summary>הסוכנות חשפה היכן בדיוק אוחסן האורניום • החומר הועשר לרמת של 60%, קרוב ל-90% הנדרשים לנשק גרעיני • הערכות לגבי הימצאותו במתחם התת הקרקעי דווחו בעבר בתקשורת המערבית</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 15:33:04 GMT</published>
    <category>המזרח התיכון</category>
  </item>
  <item>
    <title>הבשורה המשמעותית מכיוון חברו של דני אבדיה: "שווה את ההמתנה"</title>
    <summary>הסנטר של פורטלנד טרייל בלייזרס, דונובן קלינגן, קולע באחוזים נהדרים מחוץ לקשת ומתחיל לקבל יחס מההגנות • כתב 'האת'לטיק', פרד כץ: "הוא מתקדם יותר מהר ממה שהבלייזרס יכלו לקוות" • כך זה ישפיע על הכוכב הישראלי שלצידו</summary>
    <media type="none"/>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 15:29:01 GMT</published>
    <category>כדורסל עולמי</category>
  </item>
</content-feed>
