<content-feed>
  <source>walla-news</source>
  <source-type>rss</source-type>
  <feed-url>https://rss.walla.co.il/feed/1?type=main</feed-url>
  <generated>2026-02-28T02:03:44.129512</generated>
  <count>10</count>
  <item id="1" rank="105">
    <title>המתווך בין ארה"ב לאיראן חושף: כך ייראה ההסכם</title>
    <summary>בעוד המתיחות סביב סוגיית הגרעין האיראני נמשכת, שר החוץ של עומאן, בדר אל בוסיידי, סיפק בראיון לרשת CBS הצצה נדירה למגעים בין וושינגטון לטהרן וטען כי פריצת דרך אפשרית כבר בטווח המיידי. לדבריו, "הסכם שלום נמצא בהישג יד" אם יינתן לדיפלומטיה המרחב הדרוש, לאחר שלדבריו הושגה "התקדמות...</summary>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3820109</link>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 00:32:00 GMT</published>
    <original-source>walla-news</original-source>
  </item>
  <item id="2" rank="105">
    <title>ההימור האחרון של טראמפ: האם "עושה העסקאות" ילחץ על ההדק באיראן?</title>
    <summary>בין ההבטחות לבוחרים לסיים את "מלחמות הנצח" לבין הלחץ הגובר לתקיפה צבאית, דונלד טראמפ ניצב בפני הכרעת מורשת גורלית בראשית 2026. כשמחירי הדלק ובחירות האמצע מעבר לפינה, הנשיא האמריקני מגלה שהמרחק בין נאום תקיף למלחמה אזורית מעולם לא היה קצר יותר</summary>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3819183</link>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 00:30:00 GMT</published>
    <original-source>walla-news</original-source>
  </item>
  <item id="3" rank="95">
    <title>שעון האולטימטום מתקתק: טראמפ דוחק את איראן לפינה</title>
    <summary>בישראל, כמו מדינות האזור, עוקבים בדריכות אחרי האולטימטום שהציב נשיא ארצות הברית דונלד טראמפ לאיראנים, שמנסים לפזר בכלי התקשורת מסרים מרגיעים של התקדמות. מה שמייצר את תחושת הבלבול הוא המשך תגבור הכוחות של צבא ארצות הברית במזרח התיכון.</summary>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3820085</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 20:00:00 GMT</published>
    <original-source>walla-news</original-source>
  </item>
  <item id="4" rank="95">
    <title>כאן איראן מחביאה את האורניום: המידע הסודי שנחשף בדוח הסוכנות לאנרגיה אטומית</title>
    <summary>חלק מהאורניום המועשר לרמה גבוהה של איראן אוחסן במתחם תת-קרקעי במתקן הגרעיני באיספהאן, שהותקף בחודש יוני על ידי ארצות הברית וישראל - כך עולה מדוח סודי של הסוכנות הבינלאומית לאנרגיה אטומית, שהגיע לידי סוכנות הידיעות רויטרס. לפי הדוח, זו הפעם הראשונה שבה הסוכנות מציינת באופן מפור...</summary>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3820068</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 17:44:00 GMT</published>
    <original-source>walla-news</original-source>
  </item>
  <item id="5" rank="95">
    <title>צה"ל: אנו ערים לתחושת אי הודאות - נתריע אם יהיה שינוי בהנחיות</title>
    <summary>צה"ל מסר היום (שישי) ברקע המתיחות המתגברת מול איראן כי מודע לתחושת אי הודאות בקרב הציבור " לאור ההתפתחויות האיזוריות". עוד הוסיף כי התבצע מעקב אדוק אחר המצב באיראן והדגיש כי הצבא: "דרוך ומוכן להגן עליכם. אנחנו פועלים בתיאום מלא עם שותפינו, במטרה לחזק את ההגנה. אני מדגיש שוב, א...</summary>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3820060</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 16:50:00 GMT</published>
    <original-source>walla-news</original-source>
  </item>
  <item id="6" rank="95">
    <title>הנימוק ה"מגוחך" של ארה"ב לפינוי: "מחאות וטרור אזרחי"</title>
    <summary>שגרירות ארה"ב רשאית גם להגביל את עובדיה ובני משפחותיהם מנסיעה לאזורים מסוימים בישראל, ללא הודעה מוקדמת. ב"ניו יורק טיימס" דווח כי מייק האקבי הזהיר במייל וכתב כי מי שרוצה לעזוב "צריך לעשות זאת היום". סין קראה לאזרחיה השוהים באיראן לעזוב "בהקדם האפשרי"</summary>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3820030</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 12:29:00 GMT</published>
    <original-source>walla-news</original-source>
  </item>
  <item id="7" rank="90">
    <title>רעולי פנים תקפו פלסטינים ופעילי שמאל בכפר קוצרה | צפו</title>
    <summary>כוחות צה"ל ומשטרת ישראל הוקפצו מוקדם יותר היום (שישי) למרחב הכפר קוצרה שבחטיבת שומרון, בעקבות דיווח על אזרחים ישראלים רעולי פנים שתקפו פלסטינים ואזרחים ישראלים נוספים. כתוצאה מהתקיפה על פי החשד של רעולי הפנים, נפצעו שני אזרחים ישראלים שפונו לקבלת טיפול רפואי בבית החולים. במקבי...</summary>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3820063</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 16:43:00 GMT</published>
    <original-source>walla-news</original-source>
  </item>
  <item id="8" rank="75">
    <title>לוסי אהריש התפרקה מבכי בשידור: "כואב לי לראות את השנאה היוקדת הזו"</title>
    <summary>העיתונאית סיפרה שפעילי ימין המשיכו גם הערב להטריד אותה מתחת לביתה בתל אביב. בעודה נחנקת מבכי, אמרה בחדשות 13: "כואב לי לראות נוער שמוסת. אני ניצולת פיגוע בעזה. בגיל חמש, את השנאה שיש בעיניים של הילדים האלה, ראיתי אצל מחבלי החמאס. זו גזענות נטו. שנאה נטו"</summary>
    <link>https://e.walla.co.il/item/3820102</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 23:29:00 GMT</published>
    <original-source>walla-news</original-source>
  </item>
  <item id="9" rank="75">
    <title>טראמפ: "הם צריכים לעשות עסקה - אך לא הולכים מספיק רחוק"</title>
    <summary>נשיא ארצות הברית דונלד טראמפ התייחס הערב (שישי) בהרחבה לסוגיית איראן בשיחה עם כתבים בצאתו מהבית הלבן, לפני המראתו לטקסס, והבהיר כי טרם התקבלה החלטה סופית בנוגע לצעד צבאי. "עוד לא קיבלנו החלטה סופית", אמר טראמפ. "אנחנו לא בדיוק מרוצים מהדרך שבה הם ניהלו את המשא ומתן". הנשיא חזר...</summary>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3820088</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 20:36:00 GMT</published>
    <original-source>walla-news</original-source>
  </item>
  <item id="10" rank="70">
    <title>"פושע מלחמה ציוני": פסלו של וינסטון צ'רצ'יל הושחת בלונדון</title>
    <summary>על פסל הברונזה של ראש ממשלת בריטניה לשעבר בכיכר הפרלמנט רוססו בצבע אדום מספר כתובות גרפיטי: "עצרו את רצח העם", "שחררו את פלסטין" ו"הפכו את האינתיפאדה לגלובלית". גבר בן 38 נעצר בחשד לגרימת נזק על רקע גזעני</summary>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3820053</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 14:55:00 GMT</published>
    <original-source>walla-news</original-source>
  </item>
</content-feed>