<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content-feed source="ynet" generated="2026-02-28T12:10:57.205524" count="30">
  <item>
    <title>שומרי המעברה</title>
    <summary>במבחן המזרחיות המדומיין זה בכלל לא משנה היכן גדלו הוריך ומה התרבות שינקת, מה שחשוב הוא האם אתה מתיישר עם השלטון | לצערם של מציבי החומות, מזרחים הם חלק מהימין ומהשמאל | לצערנו, זה לא הולך להשתפר: האינטרס הוא להסיח את הדעת מהמציאות לטובת שיח של זהויות</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/26/Bk6jnCTOWx/Bk6jnCTOWx_0_0_1275_718_0_medium.jpg</media>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 11:53:22 +0200</published>
    <category>גזענות</category>
  </item>
  <item>
    <title>גויסו 160 אלף אנשי מילואים. צה"ל: "המטרה ליצור תנאים להפלת המשטר. יהיו ימים מורכבים"</title>
    <summary>בתדרוך לעיתונאים נמסר כי חיל האוויר וצבא ארה"ב משתפים פעולה בתקיפה באיראן, כשהעדיפות היא לטילי קרקע-קרקע ומערכי פיקוד: "עוקבים אחר האזור למקרה שיתפתח אירוע רב-זירתי". אין בשלב זה מידע על הצלחת מכת הפתיחה</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/28/Hy711BzxY11x/Hy711BzxY11x_0_61_2550_1436_0_medium.jpg</media>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 11:51:15 +0200</published>
    <category>חיל האוויר</category>
  </item>
  <item>
    <title>החות'ים מאיימים לתקוף ספינות, תיעוד: עשן מבסיס הצי האמריקני בבחריין</title>
    <summary>פיצוצים גם במדינות המפרץ: לפי דיווחים הותקפו בסיסי ארה"ב גם בקטאר, כוויית והאמירויות. בחריין: "מרכז השירות של הצי החמישי האמריקני ספג טילים". באיראן דיווחו כי תקפו ארבעה בסיסים, ובעיראק: "3 הרוגים במפקדות מיליציות פרו-איראניות". גורמים חות'ים איימו לחדש התקיפות בים האדום</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/28/SkH6yExKZl/SkH6yExKZl_1_203_352_199_0_medium.jpg</media>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 11:05:44 +0200</published>
    <category>איראן</category>
  </item>
  <item>
    <title>התרעות חירום ברחבי המדינה | ההנחיות המעודכנות</title>
    <summary>התרעה יזומה נשמעה עם פתיחת המתקפה באיראן, ובהמשך נשמעו התרעות באזורים נרחבים. בכל המדינה נדרשים לשהות ליד מרחבים מוגנים. שר הביטחון הכריז על מצב מיוחד בעורף, מעתה: אין לימודים, וחל איסור על התקהלויות והגעה למקומות עבודה שאינם חיוניים</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2024/10/14/rkgmjaocyJx/rkgmjaocyJx_0_194_1280_721_0_medium.jpg</media>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 10:49:28 +0200</published>
    <category>צה"ל</category>
  </item>
  <item>
    <title>היעדים בגלי התקיפה הראשונים: ראשי המשטר האיראני</title>
    <summary>בכירים במערכת הביטחון אמרו ל"ניו יורק טיימס" כי המתקפה צפויה להימשך לפחות כמה ימים, וכי מטרה מרכזית במכת הפתיחה הייתה לפגוע בכמה שיותר בכירים. בין היעדים גם נשיא איראן מסעוד פזשכיאן. בישראל אופטימיות זהירה</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/28/H1eD24MxK11l/H1eD24MxK11l_99_75_967_544_0_medium.jpg</media>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 10:22:35 +0200</published>
    <category>איראן</category>
  </item>
  <item>
    <title>ב-3 שכבות, עם סיוע אמריקני: אלו מערכות היירוט של ישראל</title>
    <summary>עם מערך הגנה רב-שכבתי, שכולל את ה"חץ" ו"קלע דוד", לצד "ארמדה גדולה" ומערכות יירוט אמריקניות, נערכת ישראל להגן על העורף - ומתכוננת גם לתרחיש שבו המשטר ירגיש שאלה שעותיו האחרונות. בעוד שטהרן נאחזת בתוכנית הטילים, גם הקואליציה הבינלאומית עשויה לסייע | מעטפת ההגנה המלאה של ישראל מ...</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/12/r1rIQYjDbe/r1rIQYjDbe_0_0_850_479_0_medium.jpg</media>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 10:21:30 +0200</published>
    <category>צה"ל</category>
  </item>
  <item>
    <title>בתי החולים עוברים לחירום: "לשחרר חולים שלא זקוקים לאשפוז" | כל קווי הסיוע</title>
    <summary>משרד הבריאות הנחה על כלל בתי החולים על "עלייה לרמת הכוננות הגבוהה ביותר, מעבר לאזורים ממוגנים וירידה למתחמי תת-קרקע ממוגנים", וקרא לציבור להימנע מלהגיע אליהם במקרים שאינם דחופים. במד"א ערוכים "בכוננות שיא" ופתחו נקודות התרמת דם. קווי הסיוע הנפשי תוגברו</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2025/06/14/BJbCf00fqmel/BJbCf00fqmel_0_0_1280_720_0_medium.jpg</media>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 10:00:51 +0200</published>
    <category>מד"א</category>
  </item>
  <item>
    <title>טראמפ: "הזדמנות של דורות לעם האיראני"; נתניהו: "סופו של משטר הרשע ליפול"</title>
    <summary>נשיא ארה"ב נשא הצהרה של כשמונה דקות והציג את מטרות המלחמה: השמדת הטילים, מיטוט הצי, מניעת גרעין - וחופש לעם האיראני. "ניסינו שוב ושוב לעשות הסכם - והם ניסו לפתח נשק גרעיני", אמר. לעם האיראני קרא: "אל תצאו מהבתים. כשנסיים - קחו את השלטון". נתניהו: "נידרש לאורך רוח ולתעצומות נפש...</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2025/01/18/rJoOT000vyx/rJoOT000vyx_0_0_850_479_0_medium.jpg</media>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:36:16 +0200</published>
    <category>איראן</category>
  </item>
  <item>
    <title>זו מלחמת מצווה</title>
    <summary>מלחמה היא דבר רע - אבל יש מצבים, וזה המצב שאליו נקלענו, שבהם אי התקפה בשלב מוקדם היא נזק אדיר בשלב מאוחר. הדרך לעקירת הרוע תהיה משימה קשה - אבל זו חובה מוסרית ולאומית עליונה</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/28/SJezbzgKbg/SJezbzgKbg_0_0_3000_2000_0_medium.jpg</media>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:14:48 +0200</published>
    <category>איראן</category>
  </item>
  <item>
    <title>ארה"ב וישראל פתחו במתקפה על איראן; בין המטרות - בכירי המשטר</title>
    <summary>בתום תקופת המתנה מורטת עצבים, ובפעם השנייה תוך תשעה חודשים, נפתחה מלחמה נגד הרפובליקה האסלאמית. מטרות הותקפו בטהרן, ובהן בניין הנשיאות. דיווח: חמינאי הועבר למסתור מחוץ לבירה. בישראל נסגר המרחב האווירי ונאסר על קיום פעילויות חינוכיות, התקהלויות והגעה למקומות עבודה. שר הביטחון כ...</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/28/Hy711BzxY11x/Hy711BzxY11x_0_0_2550_1436_0_medium.jpg</media>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 09:08:03 +0200</published>
    <category>איראן</category>
  </item>
</content-feed>
