<content-feed>
  <source>ynet-opinions</source>
  <source-type>rss</source-type>
  <feed-url>https://www.ynet.co.il/Integration/StoryRss194.xml</feed-url>
  <generated>2026-02-28T01:54:47.427995</generated>
  <count>10</count>
  <item id="1" rank="115">
    <title>בט"ש על סף מלחמה</title>
    <summary>מול עזה, מול איראן, מול חיזבאללה וביהודה ושומרון - הציבור הישראלי שהורגל בעימותים מוגבלים נדרש להתרגל למצב קבוע של כמעט מלחמה, עם המחיר הנלווה לכך</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/yokra14691659</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 00:05:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-opinions</original-source>
  </item>
  <item id="2" rank="85">
    <title>קונספירציה מסוכנת</title>
    <summary>מתפתחות טענות שמנסות לערער גם על הזיקה ההיסטורית של היהודים לארץ ועל הקשר בין ההיסטוריה היהודית לישראל - ובעידן ה-AI יהיה עוד יותר קשה להתמודד עימן</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/yokra14691691</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 00:05:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-opinions</original-source>
  </item>
  <item id="3" rank="75">
    <title>דיבר בנוקשות, והחזיק מקל גדול</title>
    <summary>נאום "מצב האומה" של טראמפ שילב חזרה על מסריו הברורים לאיראן ובנוגע לעזה לצד הצהרות שנויות במחלוקת בנוגע לסדר היום הפנימי האמריקאי. בשילוב הזה שבין הגלובלי למקומי, בשנת ה-250 לעצמאותה של ארצות הברית, ביקש טראמפ למקם את מדיניותו כהמשך ישיר לסיפור הלאומי האמריקאי</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/sjebjx2d11l</link>
    <published>Wed, 25 Feb 2026 09:35:13 +0200</published>
    <original-source>ynet-opinions</original-source>
  </item>
  <item id="4" rank="75">
    <title>איראן מחכה להכרעת טראמפ</title>
    <summary>באיראן לא נושמים לרווחה נוכח חילוקי הדעות בצמרת האמריקאית ביחס לתקיפה. בטהרן משוכנעים שהמטרה של טראמפ נותרה הפלת המשטר האיסלאמי, ואף עוסקים ביום שאחרי חמינאי ובאפשרות שיחוסל</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/yokra14690260</link>
    <published>Wed, 25 Feb 2026 00:04:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-opinions</original-source>
  </item>
  <item id="5" rank="70">
    <title>לא כל אנטישמי שונא ישראל</title>
    <summary>אף פעם לא מאוחר לחגוג המרה של אנטישמי. אלא שנחמד ככל שזה יהיה, לפעמים זה מרגיש כמו טיפה בים העוינות שמקיף אותנו. ולא רק מצד "שונאים רשמיים". מיליוני אנשים בעולם – משכילים, ליברלים, בטוחים בעצמם מוסרית – דואגים לחלשים. כל עוד אפשר להאשים את ישראל</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/rjhqzxp0011x</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 05:04:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-opinions</original-source>
  </item>
  <item id="6" rank="70">
    <title>החשיבות האסטרטגית העצומה של ביקור מודי</title>
    <summary>כשראש הממשלה ההודי עומד מול הכנסת ומביע אהדה עמוקה וחיבה לישראל, ואף מכריז "עם ישראל חי", זהו אירוע היסטורי. ממשלות ישראל העתידיות חייבות לבנות על ברית זו ולקדם את הפנייה האסטרטגית של ישראל לאסיה</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/rkdd85auze</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 11:59:30 +0200</published>
    <original-source>ynet-opinions</original-source>
  </item>
  <item id="7" rank="70">
    <title>הורה-מורה-תלמיד: משולש מסוכן לעתיד כולנו</title>
    <summary>התחושה היא שהכל הקצין: ההורים מותשים לאחר שנים של קורונה, מלחמה, איום בטחוני שלא נגמר וזמן בלתי מוגבל בו הילדים היו בבית כמעט ללא הפסקה. ישנם הורים שמתלוננים על כך שהתלמידים כמעט אינם לומדים, גם עכשיו, היות שיש מורים שנמצאים במילואים או חסרים, ושיעורים מתבטלים על ימין ועל שמאל</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/rkjw2otowx</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 10:24:50 +0200</published>
    <original-source>ynet-opinions</original-source>
  </item>
  <item id="8" rank="70">
    <title>הלקח שלנו ממקסיקו</title>
    <summary>אסור לנו בישראל להסיט את המבט ממקסיקו. התמונות של קרבות ירי ברחובות, מסוקים יורים על טרוריסטים שמרססים לכל עבר באזורים הומי אדם, צריכות להדהד בראשו של כל ישראלי. לא כי איננו זוכרים מראות זוועה משלנו, אלא דווקא כי מדובר בזוועה אחרת, זוועה שאנחנו עוד יכולים למנוע</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/yokra14691537</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 00:03:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-opinions</original-source>
  </item>
  <item id="9" rank="70">
    <title>מודי הוא המפתח להכרעת עתידה של ישראל במרחב</title>
    <summary>הודו של מודי היא כבר לא "מדינת עולם שלישי" מתפתחת, אלא כוח עולמי אדיר. מסמכי האסטרטגיה של הבית הלבן והפנטגון מגדירים את הודו כשותפה החיונית ביותר של ארה"ב במאה ה-21, בעיקר על רקע היריבות והתחרות המתפתחת עם סין</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/yokra14690401</link>
    <published>Wed, 25 Feb 2026 00:04:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-opinions</original-source>
  </item>
  <item id="10" rank="65">
    <title>תרבות השכפול והחיסול</title>
    <summary>הביקורת על יעל קוטיק נובעת רק מכך שהיא העזה לצאת נגד היועצת המשפטית לממשלה. אם לא נטהר את השורות ונזרים דם חדש לפרקליטות היא תתנוון ותירקב</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/s1chmji00bl</link>
    <published>Wed, 25 Feb 2026 00:20:19 +0200</published>
    <original-source>ynet-opinions</original-source>
  </item>
</content-feed>