<content-feed>
  <source>ynet-main-news</source>
  <source-type>rss</source-type>
  <feed-url>https://www.ynet.co.il/Integration/StoryRss2.xml</feed-url>
  <generated>2026-02-28T01:45:58.515472</generated>
  <count>10</count>
  <item id="1" rank="115">
    <title>האזהרות באירופה והדוח שחשף: זה המקום שבו איראן הסתירה אורניום מועשר ברמה גבוהה</title>
    <summary>בצל האפשרות שטראמפ יורה על תקיפה, בריטניה הודיעה כי פינתה את עובדיה "זמנית" מאיראן, ויחד עם צרפת המליצה לאזרחיה להימנע מהגעה לישראל. דוח רשמי של סבא"א חושף: משטר האייתוללות אחסן אורניום מועשר ברמה שקרובה לפצצה באתר הגרעין באיספהאן, ש"לא מאוד נפגע" במלחמה בקיץ שעבר</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/bjjktxkybx</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 17:00:34 +0200</published>
    <original-source>ynet-main-news</original-source>
  </item>
  <item id="2" rank="95">
    <title>המהלך החריג של רוביו לפני הביקור בארץ, וההנחיה לשגרירים: "לא לפגוע במו"מ עם איראן"</title>
    <summary>מזכיר המדינה האמריקני ישבור מסורת ארוכת שנים ולא ייקח איתו לישראל עיתונאים - שמוחים וטוענים כי הדבר מצביע על היערכות גבוהה לתקיפה. אחרי הריאיון הסוער של מייק האקבי לטאקר קרלסון, ה"גרדיאן" הבריטי מדווח: "טראמפ מתחיל להתעצבן על שגריר ארה"ב בישראל בגלל ההתערבות שלו במו"מ"</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/sjqlfpjfze</link>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 01:09:07 +0200</published>
    <original-source>ynet-main-news</original-source>
  </item>
  <item id="3" rank="95">
    <title>"להימנע מהגעה לישראל": המדינות שנערכות להסלמה באיראן - והמסר של טראמפ</title>
    <summary>ארה"ב, סין, צרפת, בריטניה, גרמניה, איטליה, פולין, ואפילו קזחסטן: המתיחות במזרח התיכון גואה, ומדינות בעולם נוקטות אמצעי זהירות לקראת האפשרות שהמו"מ ייכשל. רוביו יגיע לישראל כמתוכנן, למרות ששגריר ארה"ב המליץ לעובדיו לעזוב. טראמפ: "לא מרוצה מאיראן, אבל צפויות עוד שיחות. אני רוצה ...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/hjaycbkyzg</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 19:03:29 +0200</published>
    <original-source>ynet-main-news</original-source>
  </item>
  <item id="4" rank="90">
    <title>כשהרוצח הכי מסוכן בישראל נלכד בפריז</title>
    <summary>הרצל אביטן נידון ל-15 שנות מאסר על שוד בנק אלים, ברח - ואז רצח את מפקד הכלא, השתתף בשוד יהלומים שהסתיים ברצח נוסף ונמלט מהארץ בזהות בדויה. הוא נעצר רק אחרי מארב לבת זוגו, נשפט לשני מאסרי עולם, רצח אדם נוסף בכלא וברח שוב במבצע נועז, תוך שהוא מתראיין לגלי צה"ל. פודקאסט ״עיתונות ...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/b15wx56dwl</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 18:50:30 +0200</published>
    <original-source>ynet-main-news</original-source>
  </item>
  <item id="5" rank="75">
    <title>"שלום בהישג יד" או תקיפה באיראן? הסימנים הסותרים, עיבוי הכוחות - וההכרזה האמריקנית</title>
    <summary>נשיא ארה"ב טראמפ הדגיש בשיחה עם כתבים כי טרם החליט אם לתקוף את משטר האייתוללות, אך הבהיר כי "אינו מרוצה" ואיים להשתמש בכוח: "לפעמים צריך". המתווך העומאני ממשיך לפזר אופטימיות, אך ארה"ב קראה לאזרחיה לעזוב שוב את הרפובליקה האיסלאמית, ואיימה ב"צעדים נוספים". בעולם נערכים להסלמה</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/bkymadkt11l</link>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 00:33:21 +0200</published>
    <original-source>ynet-main-news</original-source>
  </item>
  <item id="6" rank="75">
    <title>טראמפ: לא רוצה להשתמש בכוח צבאי נגד איראן, אבל לפעמים צריך</title>
    <summary>בצל המתיחות הגבוהה עם איראן, נשיא ארה"ב הבהיר בשיחה עם כתבים כי למרות שהוא "לא מרוצה" מהאיראנים, בממשל טרם התקבלה החלטה סופית אם לתקוף. "יש לנו את הצבא הטוב בעולם, ולפעמים חייבים להשתמש בו", איים. שר החוץ העומאני נפגש עם סגנו של טראמפ והכריז: "השלום בהישג ידנו"</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/rkq7zdujt11g</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 19:57:43 +0200</published>
    <original-source>ynet-main-news</original-source>
  </item>
  <item id="7" rank="75">
    <title>אבנר גת, שאחייניתו כרמל נרצחה בשבי חמאס, נפטר בפתאומיות בבארי</title>
    <summary>דודה של כרמל גת נפטר מדום לב בזמן שעסק בפינוי ביתו בקיבוץ שנפגע קשות ב-7/10. הוא חזר לבארי אחרי הטבח, עבד בבית הדפוס, והיה עורך סיורים במקום: "מאגר בלתי נדלה של זיכרונות"</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/hyxa0rkkzg</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 19:08:54 +0200</published>
    <original-source>ynet-main-news</original-source>
  </item>
  <item id="8" rank="75">
    <title>בית המשפט העליון הקפיא את החלטת הממשלה להוציא עשרות ארגוני סיוע מעזה</title>
    <summary>השופטת דפנה ברק-ארז הוציאה צו ביניים שמקפיא זמנית את שלילת רישיונות הפעילות מהארגונים ההומניטריים אם לא ימסרו את רשימת עובדיהם הפלסטינים. החלטת הממשלה עוררה עימות תקשורתי, השופטת קבעה כי ישנה "מחלוקת משפטית ממשית" וכי יתקיים ידון בנושא. עד אז הארגונים ימשיכו לפעול</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/ryg7vekyzx</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 18:15:39 +0200</published>
    <original-source>ynet-main-news</original-source>
  </item>
  <item id="9" rank="70">
    <title>סערה במצרים: רכב עם דגל ישראל דוהר בפראות - ודורס עוברי אורח | תיעוד חריג</title>
    <summary>ברשתות החברתיות בעולם הערבי הופץ סרטון בו נראה רכב ועליו דגל ישראל, כשהוא נוסע בפראות ודורס הולכי רגל במחוז גיזה. עדים לאירוע תקפו את הנהג כשהבחינו בדגל על הרכב, זו גרסת משרד הפנים המצרי למקרה</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/sknnlukfwg</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 22:05:43 +0200</published>
    <original-source>ynet-main-news</original-source>
  </item>
  <item id="10" rank="50">
    <title>ביל קלינטון העיד בקונגרס: "אפשטיין? לא ראיתי כלום - לא עשיתי רע"</title>
    <summary>לאחר שמזכירת המדינה לשעבר התייצבה בפני בית הנבחרים, הגיע גם תורו של בעלה - הנשיא לשעבר להעיד על קשריו עם הפדופיל. קלינטון הקריא הצהרה מוכנה מראש בה הדף את הטענות נגדו: "אם הייתי יודע על אפשטיין - לא הייתי טס במטוס שלו". בני הזוג קלינטון העידו רק לאחר איום להגיש נגדם כתבי אישום</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/news/article/bk5fefjkbe</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 23:55:18 +0200</published>
    <original-source>ynet-main-news</original-source>
  </item>
</content-feed>