<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<content-feed source="ynet" generated="2026-02-28T00:05:03.688277" count="30">
  <item>
    <title>ביל קלינטון העיד בקונגרס: "אפשטיין? לא ראיתי כלום - לא עשיתי רע"</title>
    <summary>לאחר שמזכירת המדינה לשעבר התייצבה בפני בית הנבחרים, הגיע גם תורו של בעלה - הנשיא לשעבר להעיד על קשריו עם הפדופיל. קלינטון הקריא הצהרה מוכנה מראש בה הדף את הטענות נגדו: "אם הייתי יודע על אפשטיין - לא הייתי טס במטוס שלו". בני הזוג קלינטון העידו רק לאחר איום להגיש נגדם כתבי אישום</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2025/11/18/B1B8Iie9gbx/B1B8Iie9gbx_0_53_1733_976_0_medium.jpg</media>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 23:55:18 +0200</published>
    <category>הילרי קלינטון</category>
  </item>
  <item>
    <title>"שלום בהישג יד" או תקיפה באיראן? הסימנים הסותרים, עיבוי הכוחות - וההכרזה האמריקנית</title>
    <summary>נשיא ארה"ב טראמפ הדגיש בשיחה עם כתבים כי טרם החליט אם לתקוף את משטר האייתוללות, אך הבהיר כי "אינו מרוצה" ואיים להשתמש בכוח: "לפעמים צריך". המתווך העומאני ממשיך לפזר אופטימיות ולטעון שהאיראנים מוכנים לוותר על העשרת אורניום, אך הנשיא מתעקש: "אפילו לא 20%". ארה"ב קראה לאזרחיה לעז...</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/18/r1rjA9XObg/r1rjA9XObg_0_0_850_479_0_medium.jpg</media>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 23:45:44 +0200</published>
    <category>איראן</category>
  </item>
  <item>
    <title>תאונה קטלנית בשבוע האופנה במילאנו: חשמלית התנגשה בבניין, 2 נהרגו | תיעוד דרמטי</title>
    <summary>"חשבתי שמדובר ברעידת אדמה": החשמלית ירדה מהפסים בשכונת פורטה ונציה בבירת האופנה האיטלקית לאחר שכמעט התהפכה, ובעוד שהנסיבות טרם ברורות, ראש העיר רמז כי מדובר בטעות אנוש: "הנהג כנראה לא החליף למסילה הנכונה". לא נמצאה תקלה טכנית, באיטליה דווח: "אמר שלא חש בטוב"</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/27/HygefLt1Y11x/HygefLt1Y11x_373_229_452_255_0_medium.jpg</media>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 22:57:23 +0200</published>
    <category>תאונות דרכים</category>
  </item>
  <item>
    <title>סערה במצרים: רכב עם דגל ישראל דוהר בפראות - ודורס עוברי אורח | תיעוד חריג</title>
    <summary>ברשתות החברתיות בעולם הערבי הופץ סרטון בו נראה רכב ועליו דגל ישראל, כשהוא נוסע בפראות ודורס הולכי רגל במחוז גיזה. עדים לאירוע תקפו את הנהג כשהבחינו בדגל על הרכב, זו גרסת משרד הפנים המצרי למקרה</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/27/SJbItV00kY11x/SJbItV00kY11x_0_740_608_343_0_medium.jpg</media>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 22:05:43 +0200</published>
    <category>מצרים</category>
  </item>
  <item>
    <title>הרוג מהתהפכות רכב בדרום, אישה נהרגה בתאונה סמוך לטבריה</title>
    <summary>נקבע מותו של צעיר כבן 20, שרכבו התהפך והידרדר לשטח סמוך לקיבוץ דביר שבנגב. בתאונה שאירעה סמוך לבית החולים פוריה בטבריה נהרגה אישה בת 62, חמישה נוספים נפצעו באורח בינוני</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/27/SkuHqQyF11l/SkuHqQyF11l_0_226_928_523_0_medium.jpg</media>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 21:56:04 +0200</published>
    <category>תאונת דרכים</category>
  </item>
  <item>
    <title>המהלך החריג של רוביו לפני הביקור בארץ, וההנחיה לשגרירים: "לא לפגוע במו"מ עם איראן"</title>
    <summary>מזכיר המדינה האמריקני ישבור מסורת ארוכת שנים ולא ייקח איתו לישראל עיתונאים - שמוחים וטוענים כי הדבר מצביע על היערכות גבוהה לתקיפה. אחרי הריאיון הסוער של מייק האקבי לטאקר קרלסון, ה"גרדיאן" הבריטי מדווח: "טראמפ מתחיל להתעצבן על שגריר ארה"ב בישראל בגלל ההתערבות שלו במו"מ"</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/16/BJsYjaeOZe/BJsYjaeOZe_0_26_3000_1689_0_medium.jpg</media>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 21:46:53 +0200</published>
    <category>איראן</category>
  </item>
  <item>
    <title>מנעו החייאות, ניתקו מכשירי הנשמה: אכזריות הממשל האיראני בדיכוי המחאות</title>
    <summary>יותר מחודש אחרי ההפגנות הגדולות ברחבי הרפובליקה האיסלאמית, סיפרו רופאים איראנים ל-AP כיצד סוכני ביטחון בלבוש אזרחי פעלו למניעת טיפול בפצועים. "חסמו את דרכנו עם רובים שלופים ולא אפשרו לנו להתקדם"</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/01/13/SJNcazKQH11l/SJNcazKQH11l_0_296_3000_1689_0_medium.jpg</media>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 20:50:50 +0200</published>
    <category>איראן</category>
  </item>
  <item>
    <title>טראמפ: לא רוצה להשתמש בכוח צבאי נגד איראן, אבל לפעמים צריך</title>
    <summary>בצל המתיחות הגבוהה עם איראן, נשיא ארה"ב הבהיר בשיחה עם כתבים כי למרות שהוא "לא מרוצה" מהאיראנים, בממשל טרם התקבלה החלטה סופית אם לתקוף. "יש לנו את הצבא הטוב בעולם, ולפעמים חייבים להשתמש בו", איים. שר החוץ העומאני נפגש עם סגנו של טראמפ והכריז: "השלום בהישג ידנו"</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/27/rkfU11DkF11e/rkfU11DkF11e_198_290_2663_1499_0_medium.jpg</media>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 19:57:43 +0200</published>
    <category>איראן</category>
  </item>
  <item>
    <title>אבנר גת, שאחייניתו כרמל נרצחה בשבי חמאס, נפטר בפתאומיות בבארי</title>
    <summary>דודה של כרמל גת נפטר מדום לב בזמן שעסק בפינוי ביתו בקיבוץ שנפגע קשות ב-7/10. הוא חזר לבארי אחרי הטבח, עבד בבית הדפוס, והיה עורך סיורים במקום: "מאגר בלתי נדלה של זיכרונות"</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/27/HJTzy8Jt11g/HJTzy8Jt11g_0_0_1280_721_0_medium.jpg</media>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 19:08:54 +0200</published>
    <category>בארי</category>
  </item>
  <item>
    <title>"להימנע מהגעה לישראל": המדינות שנערכות להסלמה באיראן - והמסר של טראמפ</title>
    <summary>ארה"ב, סין, צרפת, בריטניה, גרמניה, איטליה, פולין, ואפילו קזחסטן: המתיחות במזרח התיכון גואה, ומדינות בעולם נוקטות אמצעי זהירות לקראת האפשרות שהמו"מ ייכשל. רוביו יגיע לישראל כמתוכנן, למרות ששגריר ארה"ב המליץ לעובדיו לעזוב. טראמפ: "לא מרוצה מאיראן, אבל צפויות עוד שיחות. אני רוצה ...</summary>
    <media type="image">https://ynet-pic1.yit.co.il/picserver6/crop_images/2026/02/25/S1otz1aO11l/S1otz1aO11l_0_0_850_479_0_medium.jpg</media>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 19:03:29 +0200</published>
    <category>איראן</category>
  </item>
</content-feed>
