<content-feed>
  <source>ynet-culture</source>
  <source-type>rss</source-type>
  <feed-url>https://www.ynet.co.il/Integration/StoryRss538.xml</feed-url>
  <generated>2026-02-28T01:46:00.120611</generated>
  <count>10</count>
  <item id="1" rank="115">
    <title>המוזיקאי האגדי ניל סדקה הלך לעולמו בגיל 86</title>
    <summary>הזמר והיוצר היהודי-אמריקאי, שאחראי על להיטים כמו Breaking Up Is Hard to Do ו-Laughter in the Rain, הלך לעולמו. "משפחתנו הרוסה ממותו הפתאומי של בעלנו, אבינו וסבנו האהוב", מסרה משפחתו בהצהרה לתקשורת</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/entertainment/article/bypo1o1f11e</link>
    <published>Sat, 28 Feb 2026 00:55:16 +0200</published>
    <original-source>ynet-culture</original-source>
  </item>
  <item id="2" rank="70">
    <title>מזל שיש סערה אנטי-ישראלית סביב "צעקה 7", כי אחרת לא היה לנו אכפת</title>
    <summary>הקאמבק של קווין וויליאמסון ושל נב קמפבל מחזיר מעט מהקסם הישן, אבל גם זה לא מצליח להסתיר עלילה מופרכת וחזרתיות עייפה. אחרי סערת מליסה בררה והעזיבה של ג'נה אורטגה, המותג שורד - אך בעיקר מכוח נוסטלגיה והרגל. זה בסך הכל עוד סיבוב לחובבי סדרת סרטי האימה, אבל פחות למי שמחפש רענון אמיתי</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/entertainment/article/bjbj19p00zg</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 08:00:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-culture</original-source>
  </item>
  <item id="3" rank="70">
    <title>"ישראל אחרי 7 באוקטובר היא מדינה פגיעה מאוד. האיום בהחלט קיים"</title>
    <summary>הפרדת דת ממדינה, אמת בעידן הפייק ניוז, וגם שאלת הבושה הלאומית: קרלו גינצבורג, מחשובי ההיסטוריונים בעולם, מדבר בראיון מיוחד על התחושות שהתעוררו בו כיהודי-איטלקי אחרי 7 באוקטובר — ועל החיים לצד אמו, הסופרת נטליה גינצבורג</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/entertainment/article/yokra14686210</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 00:00:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-culture</original-source>
  </item>
  <item id="4" rank="50">
    <title>ההחייאה הצליחה: החידוש ל"סקראבס" לא נופל מהמקור</title>
    <summary>הגענו סקפטיים אבל הופתענו לטובה, העונה העשירית של "סקראבס" היא שילוב מופלא של נוסטלגיה והתאמה למציאות העדכנית, כזה שמצליח לשחזר את הקסם המקורי מבלי להזיע ממאמץ. כל המרכיבים שגרמו לנו להתאהב בסדרה עדיין נמצאים, הדמויות חוזרות לאותה הדינמיקה המוכרת ולנו רק נשאר לקוות שגם הדור הצ...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/entertainment/article/rjau10co11l</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 10:44:47 +0200</published>
    <original-source>ynet-culture</original-source>
  </item>
  <item id="5" rank="50">
    <title>"החזיק דוגמנית בשבי כשפחת מין": כוכב "בחזרה לעתיד" מסתבך</title>
    <summary>קריספין גלובר, ששיחק את ג'ורג' מקפליי אביו של מרטי בקלאסיקה הקולנועית, נתבע בידי אישה שטוענת כי פיתה אותה לעבור ללוס אנג'לס בהבטחות לקריירה בתעשיית הבידור, אך ניצל אותה למין ולעבודה ללא תשלום. מעורך דינו של השחקן נמסר: "מר גלובר מכחיש את ההאשמות חסרות הבסיס הללו בתוקף רב"</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/entertainment/article/ry00svtrd11g</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 09:58:01 +0200</published>
    <original-source>ynet-culture</original-source>
  </item>
  <item id="6" rank="50">
    <title>מזאת שענתה לטלפון - ועד לתלייה מדלת המוסך: הרציחות הגדולות של סרטי "צעקה"</title>
    <summary>סדרת סרטי האימה האהובה הגיעה כבר ל"צעקה 7", שעלה על המסכים השבוע, עצבן את הפרו-פלסטינים והזכיר לנו נשכחות. למשל, את אותה הפעם שבה דמות אחת מטורללת השיבה נשמתה לבורא בחסות שוק חשמלי, ואת הפעם האחרת שבה דמות אהובה במיוחד הלכה לעולם שכולו טוב בגלל שהתנהגה, ובכן, בטמטום. אז אספנו ...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/entertainment/article/rkychhyu11x</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 08:38:10 +0200</published>
    <original-source>ynet-culture</original-source>
  </item>
  <item id="7" rank="50">
    <title>סדרות מומלצות למרץ 2026: הקומדיה של יוצר "טד לאסו" וריאליטי אהבה מטורלל</title>
    <summary>סטיב קארל הוא אבא שבא לעשות בושות באקדמיה, ניקול קידמן מגלמת פתולוגית שחוקרת רצח, דרמה חדשה בנטפליקס בהפקת יוצרי "דברים מוזרים" על חתונה אומללה שמשתבשת וסדרת דוקו על תיכוניסטית שחברותיה רצחו אותה. כל מה שכדאי לראות בחודש הקרוב</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/entertainment/article/bymr6ssuwl</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 08:00:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-culture</original-source>
  </item>
  <item id="8" rank="50">
    <title>סוף-סוף "ברידג'רטון" בודקת מה קורה כשהרומנטיקה מתנגשת במציאות החברתית</title>
    <summary>בחלק השני של עונתה הרביעית של הסדרה המצליחה, "ברידג'רטון" מפסיקה להסתפק בפנטזיות ומעמידה במרכז רומן שמאיים לפרק סדר חברתי שלם. בנדיקט מתאהב במשרתת, ולא ביריבה ראויה לשידוך, והאהבה הזאת מעמידה אותם במבחן אמיתי. וזה לא הכול: הכינו את הממחטות - הצפייה עלולה לגרום לבכי בלתי-נשלט</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/entertainment/article/bjfbjr300we</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 08:00:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-culture</original-source>
  </item>
  <item id="9" rank="50">
    <title>"אין היום תיאטרון פוליטי בארץ. אף אחד לא נוגע בפוליטיקה המסוכנת"</title>
    <summary>אחרי שכבר סילק בעבר את בן גביר מהצגה נפיצה, נעם סמל לא מתרגש מהאיומים של שר התרבות. אם כבר, המנכ"ל המיתולוגי של תיאטרון חיפה, הקאמרי והבימה לא מבין לאן נעלמו המחזות הבועטים, מה קרה לדור של יהושע סובול ולמה התנפלו על 'שאול' של החבר הטוב שלמה ארצי. עכשיו הוא גם מסביר מדוע יזם את...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/entertainment/article/yokra14688655</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 00:00:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-culture</original-source>
  </item>
  <item id="10" rank="50">
    <title>שירה זלוף נלחמה בכל מכשול אפשרי עד שכל המדינה הבינה שמדובר בכישרון נדיר</title>
    <summary>הכישלון של אלבום הבכורה גרם לה להפסיק לאכול ולא לצאת מהמיטה, אבל אז שירה זלוף נזכרה בכל מה שלמדה בשיעורי הסיף וסחפה את המדינה עד מרחק נגיעה מהאירוויזיון. עכשיו היא ממלאת בקלות את הבארבי ואמפי שוני, מתרגשת לקראת המשואות ומדברת על הרגעים הקשים בדרך למעלה: הבוס במסעדה שהטריד אותה...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/entertainment/article/yokra14689298</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 00:00:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-culture</original-source>
  </item>
</content-feed>