<content-feed>
  <source>ynet-health</source>
  <source-type>rss</source-type>
  <feed-url>https://www.ynet.co.il/Integration/StoryRss1208.xml</feed-url>
  <generated>2026-02-28T01:45:59.805403</generated>
  <count>10</count>
  <item id="1" rank="115">
    <title>דריכות בבתי החולים: נערכים אחרת למלחמה עם איראן - וזו הסיבה</title>
    <summary>שני מסמכים פנימיים של משרד הבריאות, שהופצו בימים האחרונים לבתי החולים בישראל, חושפים לראשונה את המחיר הכבד של 12 ימי האשפוז התת-קרקעי במבצע "עם כלביא": החייאות לעיני שכנים למרתף, מחסור במתקני שירותים, סכנת זיהומים קטלניים - וצוותים שחוו ירידה חדה בתחושה המקצועית. עם ההיערכות ל...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/health/article/hjh9dh0dbg</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 08:49:42 +0200</published>
    <original-source>ynet-health</original-source>
  </item>
  <item id="2" rank="95">
    <title>חשד לאירוע סייבר בכללית: האקרים מאיראן חשפו אלפי מסמכים אישיים</title>
    <summary>קבוצת ההאקרים האיראנית "חנדלה" פרסמה פוסט שבו טענה שפרצה לרשתות קופת החולים כללית, הגדולה בישראל, תוך חשיפת מסמכים עם פרטים אישיים של מבוטחים. כללית מסרה שהיא בודקת את הנושא באופן מעמיק על ידי מומחי אבטחת מידע וסייבר. כל מערכות כללית פועלות כסדרן. גם מערך הסייבר הלאומי בודק את...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/health/article/bymaju3obl</link>
    <published>Wed, 25 Feb 2026 12:56:39 +0200</published>
    <original-source>ynet-health</original-source>
  </item>
  <item id="3" rank="90">
    <title>מענה ל-30 אלף קטועי גפיים: לראשונה בישראל - תואר בבניית פרוטזות</title>
    <summary>11 סטודנטים החלו את לימודיהם במסלול האקדמי הראשון מסוגו בישראל לתותבות וסדים במרכז השיקום "עדי נגב" בדרום. מאז מלחמת יום הכיפורים נשען התחום על טכנאים ללא הכשרה פורמלית – ואילו ברוב העולם המקצוע עבר לאקדמיה. מאז פרוץ המלחמה גדל מספר קטועי הגפיים בישראל משמעותית: "בניית התותבת ...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/health/article/yokra14689964</link>
    <published>Wed, 25 Feb 2026 08:03:33 +0200</published>
    <original-source>ynet-health</original-source>
  </item>
  <item id="4" rank="85">
    <title>כבוד לישראל: שיבא טיפס למקום השביעי בדירוג "ניוזוויק"</title>
    <summary>זה הציון הגבוה מעולם לבית חולים ישראלי בדירוג היוקרתי. שיבא מככב כבר שבע שנים בעשירייה הפותחת של "ניוזוויק". מנהל שיבא, פרופ' יצחק קרייס: "בחרנו להוביל בחוד החנית של מהפכת ה-AI, לא לאמץ שינוי בדיעבד אלא לעצב אותו". איכילוב עלה בדירוג למקום ה-58, בילינסון ירד והדסה עין כרם רשם ...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/health/article/hjdnwwndzx</link>
    <published>Wed, 25 Feb 2026 16:34:53 +0200</published>
    <original-source>ynet-health</original-source>
  </item>
  <item id="5" rank="80">
    <title>רופאים מומחים ומענה רפואי תוך כשעה: המוקדים לרפואה דחופה של מאוחדת</title>
    <summary>מהמטופל שעבר החייאה של 20 דקות שהצילו את חייו שבועיים לפני חתונת בנו, ועד למקרים של שברים, כוויות, תפרים ופעוטות שבולעים עצמים זרים – הרופאים המומחים במלר"דים של מאוחדת מצליחים לתת מענה רפואי דחוף ולחסוך את הצורך לבלות שעות ארוכות בחדר מיון. כך זה נראה</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/health/article/hjwpqeatp</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 12:47:55 +0200</published>
    <original-source>ynet-health</original-source>
  </item>
  <item id="6" rank="75">
    <title>הבית שלהם נראה כמו מחסן: הסיפור הנפשי שמאחורי אגרנות פתולוגית</title>
    <summary>בעוד שרבים מאיתנו רואים בפסח הזדמנות להתחדש, לרענן ולפתוח דף נקי, עבור אנשים עם אגרנות פתולוגית עצם המחשבה על פרידה מחפץ עלולה להציף חרדה עזה ולהצית קונפליקטים משפחתיים. מהי ההפרעה שגורמת לאנשים לאגור כמויות בלתי נתפסות של חפצים, מדוע היא מתעצמת דווקא סביב חג הניקיונות, ואילו ...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/health/article/hy8hcofo11l</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 06:00:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-health</original-source>
  </item>
  <item id="7" rank="75">
    <title>בכיר חמאס כחוקר אקדמי: איך הגיע מאמר שלו לכתב עת מדעי חשוב?</title>
    <summary>מנכ"ל משרד הבריאות של חמאס, יוסף אבו ריש - שמופיע ברשימת עשרת המבוקשים של הארגון - שותף לכתיבת מאמר בכתב העת PLOS One שהגדיר את המצב בעזה כ"רצח עם מתמשך". המחברים הצהירו רשמית כי "אין להם ניגוד עניינים", אף שהמחקר מומן בכספי ציבור בריטיים. בעקבות ביקורת חריפה על הפרסום הודיע כ...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/health/article/s115fznozx</link>
    <published>Wed, 25 Feb 2026 07:32:41 +0200</published>
    <original-source>ynet-health</original-source>
  </item>
  <item id="8" rank="70">
    <title>רופאים מהבית ומלאי תרופות: כך נערכות קופות החולים לימי מלחמה</title>
    <summary>מערכת הבריאות מתכוננת לתרחיש שבו יימצאו אזרחים במקלטים שעות ארוכות וזקוקים לטיפול רפואי. קופות החולים מרחיבות שירותי רפואה מרחוק, מגבירות מלאי תרופות ומיפו מרפאות ממוגנות. במצב חירום, בתי החולים ירדדו מאושפזים שיועברו לטיפול בקהילה - והקופות כבר נערכות לקלוט אותם. משרד הבריאות...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/health/article/b15mvmnuwg</link>
    <published>Wed, 25 Feb 2026 09:49:47 +0200</published>
    <original-source>ynet-health</original-source>
  </item>
  <item id="9" rank="50">
    <title>האנשים שמוחזקים חודשים במעצר - כי אין למדינה פסיכיאטרים</title>
    <summary>זה קורה בתדירות בלתי נסבלת: עצורים שיש חשש שלא היו אחראים למעשיהם, מחכים לעיתים עד 90 יום במעצר לבדיקת פסיכיאטר מחוזי. גם הוראה מהשופט אינה עוזרת - בגלל העומס, הפסיכיאטרים פשוט לא מגיעים לדיון. כך, כמעט אחד מכל שלושה עצורים שביקש חוות דעת נפשית, יושב זמן רב במעצר, למרות שנמצא ...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/health/article/yokra14693293</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 08:09:01 +0200</published>
    <original-source>ynet-health</original-source>
  </item>
  <item id="10" rank="50">
    <title>"הייתי נרקומן של מתוק": המהפך של הראפר איתי לוקץ'</title>
    <summary>הוא הגיע למשקל שיא של 232 קילו, הוציא הון על ממתקים בסיטונאות וסבל מסוכרת. אחרי שניסה הכל ונכשל, איתי לוקץ' השיל 62 קילו ממשקלו וחושף את הגמילה שעברה עליו: "הדחף נעלם לחלוטין, זה ניצחון מוחלט"</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/health/article/ryo47p7dbg</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 09:48:44 +0200</published>
    <original-source>ynet-health</original-source>
  </item>
</content-feed>