<content-feed>
  <source>ynet-economy</source>
  <source-type>rss</source-type>
  <feed-url>https://www.ynet.co.il/Integration/StoryRss6.xml</feed-url>
  <generated>2026-02-28T01:52:47.137161</generated>
  <count>10</count>
  <item id="1" rank="95">
    <title>המתיחות מול איראן: אין בהלה ברשתות השיווק אבל המסעדות והמלונות סובלים</title>
    <summary>בצל החשש מעימות נוסף, המשק מציג תמונה מפוצלת: ענפי התיירות והמסעדנות חווים האטה משמעותית וביטולים. מנגד, הציבור ממשיך בשגרה יחסית, ללא בהלה ברשתות השיווק או בחנויות החשמל, והחגיגות לפורים נמשכות כסדרן: "הישראלים פיתחו אדישות מסוימת לרכבת ההרים של כן תקיפה, לא תקיפה"</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/economy/article/sy9d2j6dbl</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 13:33:21 +0200</published>
    <original-source>ynet-economy</original-source>
  </item>
  <item id="2" rank="75">
    <title>בעקבות החשש מעימות עם איראן: הדלק שוב מתייקר</title>
    <summary>מחיר ליטר 95 יעלה בחצות שבין שבת לראשון ב-14 אגורות - ויעמוד על 7.02 שקלים. המחיר באילת: 5.95 שקל. המתיחות הביטחונית שהובילה לעלייה במחיר הבנזין הבינלאומי, לצד עלייה קלה בשער הדולר - גרמו להתייקרות</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/economy/article/tbnbxbmul</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 11:36:46 +0200</published>
    <original-source>ynet-economy</original-source>
  </item>
  <item id="3" rank="70">
    <title>יותר מהבמות ביום העצמאות: טירוף המסיבות של ענקיות ההייטק הישראלי</title>
    <summary>רביד פלוטניק ונועה קירל הקפיצו את עובדי מיקרוסופט. נינט, עדן בן זקן ושרית חדד עשו דיסקו לעובדי וויז בסגנון להקת אבבא: הטרנד הבוער של חברות ההייטק הגדולות הוא מסיבות ענק מוזיקליות מרימות. העלות יכולה להגיע למיליוני שקלים, כשהזמרים גורפים אליהם עשרות עד מאות אלפים, לפעמים עבור ש...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/economy/article/syzyo4n00be</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 06:00:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-economy</original-source>
  </item>
  <item id="4" rank="70">
    <title>"כשאנשים יושבים במסעדה ואומרים 'אני יכול להכין את זה לבד', זה משפט מזלזל"</title>
    <summary>עשר שנים אחרי שקראו להם "משוגעים" וניבאו להם פשיטת רגל, שלושת השותפים מאחורי מסעדת היוקרה OCD מוכיחים שאפשר לנצח את הסטטיסטיקה. בראיון ל-ynet ו"ממון" מסבירים השף רז רהב, עידן בלומנטל וארז זוארס איך מצליחים למלא שולחנות ב–2,000 שקל לזוג בעידן של מלחמה ויוקר מחיה, האם זה מספיק כ...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/economy/article/yokra14688502</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 00:00:00 +0200</published>
    <original-source>ynet-economy</original-source>
  </item>
  <item id="5" rank="70">
    <title>גלילות בפנים, הקריה עדיין לא: נחתם הסכם לפינוי בסיסי צה"ל לטובת אלפי דירות</title>
    <summary>רמ"י חתמה על הסכם עם משרדי הביטחון והאוצר לפינוי 11 מחנות צה"ל ממרכז הארץ ואזור חיפה, המשתרעים על שטח של 2,300 דונם, לטובת הקמה של כ-19 אלף דירות, מיליון מ"ר של שטחי תעסוקה וכ-1,000 חדרי מלון. בין הבסיסים שיפונו: המכללות בגלילות, מש"א תל השומר ומחנה 80. נקבע כי תוקם מינהלת משו...</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/economy/article/sybs115pdbl</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 19:03:21 +0200</published>
    <original-source>ynet-economy</original-source>
  </item>
  <item id="6" rank="70">
    <title>בגלל מין עם גבר ואישה: הקשיים שמערים משרד הפנים</title>
    <summary>ישראלי ואשתו הזרה ביקשו להסדיר את מעמדה בארץ. רשות ההגירה דחתה אותם בשל יחסים אינטימיים שמנהל הבעל עם אחרים. ביהמ"ש קבע: עניינם יידון מחדש</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/economy/article/skc00rhpowx</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 14:53:08 +0200</published>
    <original-source>ynet-economy</original-source>
  </item>
  <item id="7" rank="65">
    <title>"השוק מאוד אלים": הסיבות לירידות המשמעותיות בבורסה בת"א</title>
    <summary>לאחר ירידה משמעותית בפתיחה, הבורסה נסגרה באדום כשמניות הבנקים ירדו בחדות. אל על דווקא עולה. יניב פגוט, סמנכ"ל המסחר בבורסה: "צריך לזכור שאת הירידות מזין כרגע אלמנט הגיאופוליטיקה"</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/economy/article/rk100kcp00bl</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 17:48:04 +0200</published>
    <original-source>ynet-economy</original-source>
  </item>
  <item id="8" rank="55">
    <title>רווחי שיא למזרחי טפחות: חילק דיבידנד של מעל 2.5 מיליארד שקל ב-2025</title>
    <summary>מזרחי טפחות הוא הבנק הראשון שמפרסם את דוחותיו ל-2025: הרווח הנקי עלה ל-5.63 מיליארד שקל, אבל התשואה להון ממשיכה לרדת (17%). אחרי פרסום הדוחות - מניית הבנק יורדת משמעותית בבורסה בת"א</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/economy/article/bydygf6o11l</link>
    <published>Thu, 26 Feb 2026 10:22:16 +0200</published>
    <original-source>ynet-economy</original-source>
  </item>
  <item id="9" rank="50">
    <title>לפעמים החיים של משפיעני הרשת קשים</title>
    <summary>משפיען האוכל קובי אדרי נאבק לקבל 92 אלף שקל שמגיעים לו לדבריו על תוכן שיווקי, וממדאני עומד לגלות כמה קשה להילחם במיליארדרים של התפוח הגדול. וגם: המכבש הסיני מגיע לשוק הקפה, הגיפט קארד החלומי שלא ימומש לעולם והקאמבק של האיש מאחורי פיצה מטר | הצמרת הכלכלית – הכתבות הנצפות של השבוע</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/economy/article/sjolsfaowe</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 07:35:06 +0200</published>
    <original-source>ynet-economy</original-source>
  </item>
  <item id="10" rank="50">
    <title>נטפליקס יצאה מהמרוץ: פרמאונט צפויה לרכוש את האחים וורנר ב-111 מיליארד דולר</title>
    <summary>ענקית הסטרימינג הודיעה כי לא תגדיל את הצעתה בסך 83 מיליארד דולר לרכישה חלקית של פעילות וורנר-דיסקברי, ובסוף מרץ יצביע דירקטוריון החברה על אישור העסקה עם פרמאונט. למרות ההתקדמות, רגולטורים בארה"ב ובמדינות נוספות צפויים להרים קשיים עד שיאשרו את המכירה</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/economy/article/syi5vwc00bl</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 02:41:25 +0200</published>
    <original-source>ynet-economy</original-source>
  </item>
</content-feed>