<content-feed>
  <source>ynet-technology</source>
  <source-type>rss</source-type>
  <feed-url>https://www.ynet.co.il/Integration/StoryRss545.xml</feed-url>
  <generated>2026-02-28T01:52:46.861328</generated>
  <count>10</count>
  <item id="1" rank="90">
    <title>המלחמה שינתה את כללי המשחק - ועכשיו העולם בא ללמוד מישראל</title>
    <summary>בשנתיים וחצי של אש מתמשכת נורו לעבר ישראל עשרות אלפי רקטות, טילים ורחפנים - והניסיון המבצעי הפך למטבע עולמי. בתערוכת הדיפנסטק נחשף איך בינה מלאכותית, רובוטים ומערכות יירוט חכמות נולדו מתוך השטח עצמו. אך לצד ההישגים, גם בצה"ל מודים: יש עוד פערים לסגור</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/digital/technology/article/bk7b2stobg</link>
    <published>Mon, 23 Feb 2026 12:48:18 +0200</published>
    <original-source>ynet-technology</original-source>
  </item>
  <item id="2" rank="75">
    <title>בעידן ה-AI, תוצאות הבחירות של 2026 ייקבעו הרבה לפני שנגיע לקלפי</title>
    <summary>בעידן שבו בינה מלאכותית יודעת לייצר סרטונים, קולות וסיפורים שנראים אמיתיים לגמרי, הבחירות כבר לא מוכרעות רק בקלפי. בלי חקיקה מעודכנת ובלי הבנה של שדה הקרב הדיגיטלי החדש ושלל השחקנים שבו, טוהר הבחירות עלול להפוך לעוד סיסמה ריקה | דעה</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/digital/technology/article/hyl8j9jbwe</link>
    <published>Mon, 19 Jan 2026 14:12:07 +0200</published>
    <original-source>ynet-technology</original-source>
  </item>
  <item id="3" rank="70">
    <title>בין מאסק לגייטס: הרשת שטווה אפשטיין בלב עמק הסיליקון</title>
    <summary>3 מיליון מסמכים שנחשפו בארה"ב מציירים תמונה מטרידה של קשרים עמוקים של עבריין המין עם צמרת ההייטק והאקדמיה. מיילים פנימיים, טיסות פרטיות והצעות "ייעוץ" חושפים חדירה לליבה של מיקרוסופט, גוגל וטסלה. וגם זווית ישראלית שלא נעלמה מהתיקים</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/digital/technology/article/rypmtz1yzl</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 18:53:34 +0200</published>
    <original-source>ynet-technology</original-source>
  </item>
  <item id="4" rank="70">
    <title>האינטרנט שלכם מתחיל בחיפה: הסוד הישראלי שמאחורי מאות לוויינים</title>
    <summary>במעבדות של רפאל בקריית ים ובתל אביב פותחו מנועים שמנווטים לוויינים במסלולים הקריטיים ביותר בעולם. היעילות הגבוהה מאפשרת להם לפעול שנים ארוכות בלי תקלות ובלי מוסך בדרך. עכשיו החברה רוצה לעבור משלב המנועים - לשלב הלוויין השלם</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/digital/technology/article/h1ecj8ed11x</link>
    <published>Thu, 19 Feb 2026 11:06:05 +0200</published>
    <original-source>ynet-technology</original-source>
  </item>
  <item id="5" rank="70">
    <title>שואבי האבק היו רק ההתחלה: דרימי רוצה להשתלט לנו על הבית ועל הכביש</title>
    <summary>הענקית הסינית שכבשה את השוק הישראלי עם רובוטים לשאיבה, מסמנת יעדים חדשים: טלוויזיות, מכונות כביסה ואפילו רכב חשמלי. בראיון מיוחד מסבירים בכירי החברה על האסטרטגיה להפוך לאקוסיסטם טכנולוגי עולמי, על ההשקעה המסיבית בישראל ועל ההבדל המהותי מול המתחרה הגדולה שיאומי</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/digital/technology/article/hkaoqlorzg</link>
    <published>Mon, 19 Jan 2026 09:48:44 +0200</published>
    <original-source>ynet-technology</original-source>
  </item>
  <item id="6" rank="65">
    <title>לא מהנדסת, לא מתכנתת: הפילוסופית שמעצבת את האישיות של קלוד</title>
    <summary>איך מלמדים צ’אטבוט להבדיל בין טוב לרע, להודות במגבלותיו ולהפגין אמפתיה? אמנדה אסקל חיברה עבור מערכת ה-AI של אנת'רופיק "חוקה" בת 80 עמודים שמעצבת כל תשובה שהיא נותנת. עכשיו נשאלת השאלה מי בכלל מוסמך לכתוב את המצפון של הבינה המלאכותית</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/digital/technology/article/h1ucj8700wg</link>
    <published>Wed, 18 Feb 2026 17:52:59 +0200</published>
    <original-source>ynet-technology</original-source>
  </item>
  <item id="7" rank="65">
    <title>"אם עוצרים, יוצאים מכושר": כך נראה העובד החדש בעידן ה-AI</title>
    <summary>באמדוקס מדברים על שליטה בבינה מלאכותית כעל כושר שחייבים לתחזק כל הזמן, ולא כעוד כלי עבודה. בשיחה עם ynet, מסביר נשיא חטיבת השיווק של החברה, גיל רוזן, למה בעידן החדש עובד הוא כבר לא אדם אחד, אלא צוות שלם, ואיך הדרישות השתנו בהתאם</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/digital/technology/article/sy118uiolbe</link>
    <published>Sat, 31 Jan 2026 12:41:56 +0200</published>
    <original-source>ynet-technology</original-source>
  </item>
  <item id="8" rank="65">
    <title>"המשכנו עם מועמד מתאים יותר": גם ביל גייטס לא היה מתקבל היום לעבודה</title>
    <summary>אם חיפוש עבודה נשמע מבטיח בעידן ה-AI, הטכנולוגיה דווקא רוקנה אותו מתוכן: קורות החיים נכתבים אמנם בלחיצת כפתור, אבל כוללים הגזמות והמצאות והופכים מקפצה למתחזים. המעסיקים, בלית ברירה, מפעילים מערכות סינון ב-AI, אבל אלה עיוורות לכישרונות יוצאי דופן. כך נוצר "מעגל האבדון של הגיוס"</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/digital/technology/article/sybfwahize</link>
    <published>Tue, 27 Jan 2026 08:45:59 +0200</published>
    <original-source>ynet-technology</original-source>
  </item>
  <item id="9" rank="65">
    <title>הוואו נגמר: ב-2026 הרובוטים מתחילים לעבוד באמת</title>
    <summary>בתערוכת הטכנולוגיה CES 2026 הרובוטים ירדו מהבמה ונכנסו לחיים עצמם. מהדגמות מעבדה הם הפכו לכלי עבודה שמניעים זרועות, שוטפים כלים ומקפלים כביסה. הבינה המלאכותית הפסיקה להרשים - והתחילה לעבוד. ומה עוד היה שם?</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/digital/technology/article/r1ypm000bwg</link>
    <published>Sat, 17 Jan 2026 11:45:27 +0200</published>
    <original-source>ynet-technology</original-source>
  </item>
  <item id="10" rank="50">
    <title>הגירושים היקרים בעולם - והצל של אפשטיין: החיים החדשים של מלינדה פרנץ'-גייטס</title>
    <summary>חשיפת המסמכים האחרונה שקושרת בין ביל גייטס לג'פרי אפשטיין הביכה את מייסד מיקרוסופט, אך אצל גרושתו מלינדה היא הציפה בעיקר כאב ישן. בחייה החדשים כאחת מעשר הנשים העשירות והחזקות בעולם, היא כבר לא צריכה להתנצל על כלום: "ביל צריך לתת דין וחשבון - לא אני"</summary>
    <link>https://www.ynet.co.il/digital/technology/article/r1hhpuedzx</link>
    <published>Mon, 16 Feb 2026 13:37:20 +0200</published>
    <original-source>ynet-technology</original-source>
  </item>
</content-feed>