<content-feed>
  <source>maariv-news</source>
  <source-type>rss</source-type>
  <feed-url>https://www.maariv.co.il/rss/rsschadashot</feed-url>
  <generated>2026-02-28T02:03:44.469838</generated>
  <count>10</count>
  <item id="1" rank="95">
    <title>טראמפ זועם? ההוראה הסודית שנשלחה לשגריר בישראל - ישירות ממרקו רוביו</title>
    <summary>מזכיר המדינה מרקו רוביו הורה לשגרירים במזרח התיכון להימנע מהתבטאויות פומביות מסלימות, לאחר דברי שגריר ארה"ב בישראל שעוררו סערה. בבית הלבן חוששים מפגיעה במו"מ הרגיש עם איראן</summary>
    <link>https://www.maariv.co.il/news/world/article-1289931</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 19:46:42 GMT</published>
    <original-source>maariv-news</original-source>
  </item>
  <item id="2" rank="95">
    <title>ממצרי הורמוז ועד לבנון: תרחישי התגובה של איראן שמדאיגים את ישראל | אבי אשכנזי</title>
    <summary>ארה"ב מגבירה היערכות צבאית באזור עם תגבורי אוויר וים ופינוי דיפלומטים. בישראל נערכים לאפשרות תקיפה באיראן ולתגובותיה, כולל חסימת מצרי הורמוז או הפעלת שלוחים, וממתינים להחלטת טראמפ</summary>
    <link>https://www.maariv.co.il/news/military/article-1289930</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 19:39:04 GMT</published>
    <original-source>maariv-news</original-source>
  </item>
  <item id="3" rank="95">
    <title>יואב גלנט מזהיר: ציר הרשע קורס - אבל מי שימלא את המקום יהיה כאב ראש לישראל</title>
    <summary>בטור שפרסם, יואב גלנט מזהיר כי היחלשות איראן ונפילת אסד יצרו ואקום אזורי שטורקיה ממהרת למלא, בעיקר בסוריה. לדבריו, ישראל חייבת לשקם יחסים עם אנקרה אך להציב קווים אדומים ברורים</summary>
    <link>https://www.maariv.co.il/news/world/article-1289897</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 16:01:28 GMT</published>
    <original-source>maariv-news</original-source>
  </item>
  <item id="4" rank="95">
    <title>המטרה סומנה: המתקן הסודי של איראן נחשף - והמסר ברור מתמיד</title>
    <summary>סבא"א חשפה כי איראן אחסנה אורניום מועשר לרמה של 60% במתחם תת־קרקעי באיספהאן. למרות פגיעה בכניסה בתקיפות ארה"ב וישראל ביוני, המתקן עצמו נותר ברובו ללא נזק</summary>
    <link>https://www.maariv.co.il/news/military/article-1289879</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 14:34:46 GMT</published>
    <original-source>maariv-news</original-source>
  </item>
  <item id="5" rank="95">
    <title>מנסים לשדר יציבות: דובר צה"ל במסר מיוחד לציבור - והחשש גובר</title>
    <summary>על רקע המתיחות מול איראן, דובר צה"ל תא"ל אפי דפרין הבהיר כי הצבא עוקב באדיקות אחר ההתפתחויות, דרוך ומוכן להגנה מלאה, וכי בשלב זה אין שינוי בהנחיות לציבור</summary>
    <link>https://www.maariv.co.il/news/military/article-1289874</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 14:04:56 GMT</published>
    <original-source>maariv-news</original-source>
  </item>
  <item id="6" rank="75">
    <title>טראמפ שוב מדבר על איראן: "הם לא רוצים ללכת רחוק מספיק - וחבל"</title>
    <summary>נשיא ארה"ב אמר שהוא לא מרוצה מהמו"מ עם איראן - וכשנשאל על החלטה על איראן נתן תשובה עוקצנית: "הייתם מקבלים את הסקופ הגדול בהיסטוריה, נכון?"</summary>
    <link>https://www.maariv.co.il/news/world/article-1289961</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 21:51:27 GMT</published>
    <original-source>maariv-news</original-source>
  </item>
  <item id="7" rank="70">
    <title>משבר בעולם הערבי: מוחמד בן סלמאן עולה למתקפה</title>
    <summary>גורמים באמירויות טוענים כי יורש העצר הסעודי ביקש מדונלד טראמפ להטיל עליהן סנקציות בשל תמיכתן במיליציות בסודן. סעודיה מכחישה, אך האירוע הוביל לזעם ולהידרדרות ביחסים בין המדינות</summary>
    <link>https://www.maariv.co.il/news/world/article-1289903</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 16:32:41 GMT</published>
    <original-source>maariv-news</original-source>
  </item>
  <item id="8" rank="70">
    <title>אמריקה שינתה את פניה: 65% תומכים בפלסטינים - ורק 17% בישראל</title>
    <summary>לראשונה מאז 2001, יותר אמריקאים מרגישים סימפטיה לפלסטינים מאשר לישראלים – מה עומד מאחורי השינוי הפוליטי החיובי עבור הפלסטינים?</summary>
    <link>https://www.maariv.co.il/news/world/article-1289839</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 11:59:20 GMT</published>
    <original-source>maariv-news</original-source>
  </item>
  <item id="9" rank="65">
    <title>סם אלטמן מזהה הזדמנות: OpenAI בדרך לעסקת ענק עם הפנטגון</title>
    <summary>סם אלטמן מנסה לנצל את המשבר בין אנתרופיק לפנטגון ולקדם עסקה לשילוב מודלי OpenAI בצבא תחת מגבלות בטיחות. הוא מדגיש התנגדות למעקב המוני ונשק אוטונומי ומציע מתווה פיקוח הדוק</summary>
    <link>https://www.maariv.co.il/news/world/article-1289936</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 20:24:48 GMT</published>
    <original-source>maariv-news</original-source>
  </item>
  <item id="10" rank="50">
    <title>"חשבנו שזו רעידת אדמה": נסיעה ברכבת החשמלית הפכה ברגע לטרגדיה</title>
    <summary>חשמלית במילאנו סטתה מהמסילה והתרסקה לתוך מסעדה, שניים נהרגו ו-39 נפצעו. הנהג טען לאירוע רפואי, והמשטרה חוקרת חשד לרשלנות. קווי תחבורה הוסטו והעיר הוכתה בהלם</summary>
    <link>https://www.maariv.co.il/news/world/article-1289938</link>
    <published>Fri, 27 Feb 2026 20:39:29 GMT</published>
    <original-source>maariv-news</original-source>
  </item>
</content-feed>