<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Walla News</title>
  <link>https://spz.local/walla-news.xml</link>
  <description>Feed from Walla News - with images and summaries</description>
  <language>he</language>
  <lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 00:01:41 +0000</lastBuildDate>
  <atom:link href="https://spz.local/walla-news.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <generator>SPZ Aggregator v2.0 (Per-Feed)</generator>
  <item>
    <title>&quot;גבר שילם לי 500 שקל כדי שאדרוך לו על הלחם - ואז אכל את זה&quot;</title>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3816255</link>
    <guid isPermaLink="true">https://news.walla.co.il/item/3816255</guid>
    <description><![CDATA[<p>יש אנשים שעובדים קשה מאוד עבור הכסף שלהם, ויש את מולי סטון, דוגמנית רשת שגילתה שכל מה שהיא צריכה לעשות כדי להרוויח מאות שקלים זה פשוט... לדרוך על האוכל של אחרים. סטון, שמתמחה בנישה המכונה &quot;שליטה פיננסית&quot; או &quot;פינדום&quot; (Financial Domination - פטיש מיני שמתמקד בשליטה כלכלית, שבה גברים מקבלים סיפוק מהעברת סכומי כסף גדולים לנשים כחלק ממערכת של יחסי כוחות), חשפה לאחרונה את אחת הבקשות המוזרות ביותר שקיבלה מאחד מ-163 אלף העוקבים שלה באינסטגרם. העוקב פנה אליה בהודעה פרטית עם בקשה ספציפית מאוד: הוא ביקש ממ...</p>

<hr />

📡 <strong>מקור:</strong> Walla News

<div style="margin-top:15px;padding:10px;background:#f5f5f5;border-radius:5px;text-align:center;">
🔗 <a href="https://news.walla.co.il/item/3816255" target="_blank"><strong>קרא את הכתבה המלאה ←</strong></a>
</div>]]></description>
    <twitter_summary><![CDATA["גבר שילם לי 500 שקל כדי שאדרוך לו על הלחם - ואז אכל את זה"
יש אנשים שעובדים קשה מאוד עבור הכסף שלהם, ויש את מולי סטון, דוגמנית רשת שגילתה שכל מה שהיא צריכה לעשות כדי להרוויח מאות שקלים זה פשוט... לדרוך על האוכל של אחרים. (Walla News)
👉 https://news.walla.co.il/item/3816255]]></twitter_summary>
    <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 01:11:00 GMT</pubDate>
    <category>news</category>
  </item>
  <item>
    <title>סמלים מסתוריים ברחבי העולם חושפים עקבות לתרבות אבודה מלפני 40,000 שנה?</title>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3818957</link>
    <guid isPermaLink="true">https://news.walla.co.il/item/3818957</guid>
    <description><![CDATA[<p>במשך מאות שנים, הארכיאולוגיה הממסדית דבקה בתפיסה שבתקופת הקרח האחרונה (שהסתיימה לפני כ-11,000 שנים), האנושות הורכבה משבטים של לקטים-ציידים שהשתמשו בטכנולוגיה בסיסית של כלי אבן. אך כעת, חוקר עצמאי בשם מת&apos;יו לקרואה טוען כי חשף ראיות משנות פרדיגמה לקיומה של תרבות גלובלית אבודה שהחזיקה בידע הנדסי ואסטרונומי מתוחכם הרבה קודם לכן, כבר לפני כ-40,000 שנה. לטענתו, אותה תרבות הסתירה קוד מורכב דרך גיאומטריה, סמליות ועיצוב מונומנטים ברחבי העולם, במטרה לשמר את הידע שלה מפני אירועי אסון עולמיים. לפי לקרואה, א...</p>

<hr />

📡 <strong>מקור:</strong> Walla News

<div style="margin-top:15px;padding:10px;background:#f5f5f5;border-radius:5px;text-align:center;">
🔗 <a href="https://news.walla.co.il/item/3818957" target="_blank"><strong>קרא את הכתבה המלאה ←</strong></a>
</div>]]></description>
    <twitter_summary><![CDATA[סמלים מסתוריים ברחבי העולם חושפים עקבות לתרבות אבודה מלפני 40,000 שנה?
במשך מאות שנים, הארכיאולוגיה הממסדית דבקה בתפיסה שבתקופת הקרח האחרונה (שהסתיימה לפני כ-11,000 שנים), האנושות הורכבה משבטים של לקטים-ציידים שהשתמשו בטכנול... (Walla News)
👉 https://news.walla.co.il/item/3818957]]></twitter_summary>
    <pubDate>Fri, 27 Feb 2026 01:06:00 GMT</pubDate>
    <category>news</category>
  </item>
</channel>
</rss>