<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
  <title>Walla News</title>
  <link>https://spz.local/walla-news.xml</link>
  <description>Feed from Walla News - with images and summaries</description>
  <language>he</language>
  <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 04:04:07 +0000</lastBuildDate>
  <atom:link href="https://spz.local/walla-news.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  <generator>SPZ Aggregator v2.0 (Per-Feed)</generator>
  <item>
    <title>צילומים מהחלל חשפו: הפינגווינים הקיסריים בסכנת הכחדה בגלל הנוצות</title>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3819582</link>
    <guid isPermaLink="true">https://news.walla.co.il/item/3819582</guid>
    <description><![CDATA[<p>הפינגווין הקיסרי הוא אחד הסמלים האיקוניים ביותר של אנטארקטיקה, אך מחקר חדש חושף כי המין המרהיב הזה נמצא כעת במסלול מהיר לעבר סכנת הכחדה. לראשונה אי פעם, צילומי לוויין הצליחו לתעד את מושבות ההתנשלות (השלת נוצות) הסודיות של הפינגווינים - המקומות המרוחקים שבהם הם מחליפים את כסותם הישנה בנוצות חדשות וחסינות למים. התהליך הזה הוא תקופה מסוכנת במיוחד בחיי הפינגווינים. במשך שלושה עד ארבעה שבועות, הציפורים אינן יכולות להיכנס למים הקפואים כדי לצוד מזון משום שהנוצות החדשות שטרם צמחו אינן אוטמות אותם מפני ה...</p>

<hr />

📡 <strong>מקור:</strong> Walla News

<div style="margin-top:15px;padding:10px;background:#f5f5f5;border-radius:5px;text-align:center;">
🔗 <a href="https://news.walla.co.il/item/3819582" target="_blank"><strong>קרא את הכתבה המלאה ←</strong></a>
</div>]]></description>
    <twitter_summary><![CDATA[צילומים מהחלל חשפו: הפינגווינים הקיסריים בסכנת הכחדה בגלל הנוצות
הפינגווין הקיסרי הוא אחד הסמלים האיקוניים ביותר של אנטארקטיקה, אך מחקר חדש חושף כי המין המרהיב הזה נמצא כעת במסלול מהיר לעבר סכנת הכחדה. (Walla News)
👉 https://news.walla.co.il/item/3819582]]></twitter_summary>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 07:00:00 GMT</pubDate>
    <category>news</category>
  </item>
  <item>
    <title>גשמים, רוחות ואובך בדרום הארץ | תחזית מזג האוויר</title>
    <link>https://news.walla.co.il/item/3819686</link>
    <guid isPermaLink="true">https://news.walla.co.il/item/3819686</guid>
    <description><![CDATA[<p>מזג האוויר היום (חמישי) צפוי להיות מעונן חלקית עד מעונן ברוב אזורי הארץ. בצפון הארץ ובמרכזה צפויים לרדת גשמים מדי פעם, כאשר עיקר המשקעים יתמקדו באזורים אלו לאורך היום. בשעות הצהריים ייתכן גם גשם מקומי קל בצפון הנגב. בחרמון ימשיך לרדת שלג, ובמקביל ינשבו ברוב האזורים רוחות צפון־מערביות ערות, שייתנו תחושה קרירה יותר. בדרום הארץ ייתכן אובך, אשר עשוי להשפיע על הראות. הטמפרטורות צפויות להיות ברובן רגילות לעונה, ללא שינוי משמעותי ביחס לממוצע התקופתי.</p>

<hr />

📡 <strong>מקור:</strong> Walla News

<div style="margin-top:15px;padding:10px;background:#f5f5f5;border-radius:5px;text-align:center;">
🔗 <a href="https://news.walla.co.il/item/3819686" target="_blank"><strong>קרא את הכתבה המלאה ←</strong></a>
</div>]]></description>
    <twitter_summary><![CDATA[גשמים, רוחות ואובך בדרום הארץ | תחזית מזג האוויר
מזג האוויר היום (חמישי) צפוי להיות מעונן חלקית עד מעונן ברוב אזורי הארץ. בצפון הארץ ובמרכזה צפויים לרדת גשמים מדי פעם, כאשר עיקר המשקעים יתמקדו באזורים אלו לאורך היום. (Walla News)
👉 https://news.walla.co.il/item/3819686]]></twitter_summary>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2026 05:41:00 GMT</pubDate>
    <category>news</category>
  </item>
</channel>
</rss>